\documentclass[11pt]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[style=authoryear, backend=bibtex]{biblatex}
\usepackage{amsmath}

%\includeonlyframes{a} % Para compilar solo en la que se está trabajando

%\addbibresource{refs.bib}
\decimalpoint
\usetheme{Copenhagen}
\useinnertheme{circles}
\usefonttheme{professionalfonts}
\graphicspath{{imgs/}}

\definecolor{azul}{RGB}{40,50,70}
\definecolor{gris}{RGB}{70,70,90}
\setbeamercolor*{palette primary}{bg=azul, fg=white}
\setbeamercolor*{palette secondary}{bg=gris}
\setbeamertemplate{headline}{}
\setbeamertemplate{footline}
{%
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor~(\insertshortinstitute)
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,right]{author in head/foot}%
    \hfill\usebeamercolor[fg]{page number in head/foot}\usebeamerfont{page number in head/foot}\insertshortdate\hfill\usebeamertemplate{page number in head/foot}\hspace*{2ex}
  \end{beamercolorbox}%
  }%
  \vskip0pt%
}
\setbeamertemplate{page number in head/foot}[totalframenumber]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}
\renewcommand\footnoterule{}
\newcommand\blfootnote[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}
%\setbeamercovered{transparent}

\begin{document}
\author[Juan C. Arboleda Rivera]{Juan Camilo Arboleda Rivera}
\title{Estructura y función de la membrana}
%\subtitle{}
\titlegraphic{\includegraphics[width=2cm]{udea}}
\institute[U. de A.]{Instituto de Biología\\
  Facultad de Ciencias Exactas y Naturales\\
  Universidad de Antioquia\\
  juan.arboleda2@udea.edu.co}
\date{v: \today}
%\subject{}

\AtBeginSection[]{
  \begin{frame}
    \frametitle{Contenidos}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

\AtBeginSubsection[]{
 \begin{frame}
  \frametitle{Contenidos}
  \tableofcontents[currentsection, currentsubsection]
 \end{frame}
}

\begin{frame}[plain]
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Contenidos}{}
 \tableofcontents
\end{frame}

\section{Estructura de la membrana}

\begin{frame}[label=x]{La membrana está compuesta de fosfolípidos}{}
 \centerline{\includegraphics[width=1.15\linewidth]{fosfolípidos}}
\end{frame}

\begin{frame}[label=x]{La membrana también contiene proteínas}{}
 \centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{membrana}
\end{frame}

\begin{frame}[label=x]{Las proteínas receptoras permiten la comunicación
  celular}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.8\textheight]{receptores}
\end{frame}

\begin{frame}[label=x]{Proteínas de reconocimiento}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.8\textheight]{sistema-abo}
\end{frame}

\begin{frame}[label=x]{Las proteínas de unión permiten la unión de las
  células}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.85\textheight]{proteínas-de-unión}
\end{frame}

\begin{frame}[label=x]{Las proteínas transportadoras permiten el paso de
  sustancias}{}
 \centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{proteínas-transportadoras}
\end{frame}

\section{Transporte de sustancias a través de la membrana}

\begin{frame}[label=x]{Repaso de conceptos}{Soluto, solvente, concentración y
  gradiente}
 \centering
 \begin{itemize}[<+->] \setlength\itemsep{2em}
  \item Soluto
  \item Solvente
  \item Concentración
  \item Gradiente
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=x]{\href{https://youtu.be/7fqf7t-fOHI}{Todos los átomos y
   moléculas se mueven}}{}
 \centering
 \includegraphics<1>[width=.8\linewidth]{temp1}
 \includegraphics<2>[width=\linewidth]{temp2}
\end{frame}

\subsection{Difusión}

\begin{frame}[label=x]{La difusión es un proceso físico}{}
 \centering
	\includegraphics<1>[width=\linewidth]{difusión1}
	\includegraphics<2>[width=\linewidth]{difusión2}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{\large Algunas sustancias pueden difundirse a través
de la membrana}{}
 \centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{difusión-membrana}
\end{frame}

\begin{frame}[label=x]{Difusión facilitada}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.7\textheight]{difusión-facilitada}
\end{frame}

\subsection{Diálisis}

\begin{frame}[label=x]{Diálisis}{}
 \centering
 Proceso de difusión selectiva a través de una membrana\\~\\
 \includegraphics[height=.75\textheight]{diálisis1}
\end{frame}

\begin{frame}[label=x]{Diálisis (procedimiento médico)}{}
 \centering
 \includegraphics<1>[width=\linewidth]{diálisis2}
 \includegraphics<2>[width=.7\linewidth]{diálisis3}
\end{frame}

\subsection{Ósmosis}

\begin{frame}[label=x]{Ósmosis}{}
 \centering
 Movimiento de agua a través de una membrana semipermeable\\~\\
 \includegraphics[width=.9\linewidth]{ósmosis1}
\end{frame}

\begin{frame}[label=x]{Ósmosis}{}
 \centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{ósmosis2}
\end{frame}

\begin{frame}[label=x]{}{}
 \centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{ósmosis3}\\
 \uncover<2>{\includegraphics[width=.3\linewidth]{aguacate}}\\
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{}{}
 \centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{hogao}
\end{frame}

\subsection{Transporte activo}

\begin{frame}[label=x]{Transporte activo}{}
 \centering
 Transporte de sustancias a través de la\\
 membrana \alert{con gasto de energía}\\~\\
 \includegraphics[width=\linewidth]{transporte-activo}
\end{frame}

\begin{frame}[label=x]{Tipos de transporte en las células}{}
 \centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{transportes}
\end{frame}

\subsection{Otros fenómenos de transporte}

\begin{frame}[label=x]{Fagocitosis}{}
 \centering
 \includegraphics[height=.8\textheight]{fagocitosis}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=a]
{Exocitosis}{}
 \centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{exocitosis}
\end{frame}

\appendix
\begin{frame}[plain]{Material de estudio}
 \large
 Audesirk, T., Audesirk, G. \& Byers, B. E. Biología: la vida en la tierra con
 fisiología. (2013). \alert{Capítulo 5}.
\end{frame}
\end{document}
